<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[蔡永坚的博客]]></title>
  <link href="caiyongjian.net/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="caiyongjian.net/"/>
  <updated>2017-09-27T02:44:45+08:00</updated>
  <id>caiyongjian.net/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[成为少数派 —— 《硅谷》 第一季第一集]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/15026517688255.html"/>
    <updated>2017-08-14T03:16:08+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/15026517688255.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>开始是一个典型的硅谷聚会，投资人，开发者，男主在聚会里只是一个不起眼的角色。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>转眼来到男主所待的孵化器，被孵化器投资人任务他所做的网站不会有钱途。男主把这网站给取笑他的同事看，没想到他同事却发现了连他自己都没发现的特点。就是这网站用的算法，对于压缩文件的搜索速度很快，且压缩又不牺牲品质。之后就消息一层一层传递到公司老板，老板也打算用一千万一次性买断这个网站。也在同时，男主毛遂自荐的投资人也提出投资并占用一小部分股份支持男主把网站做大。</p>

<p>于是男主就恐慌症发作，去看医生。最后的结尾上，男主跟占有百分之十的孵化器投资人坦白决定放弃一千万的买断，接受一小部分投资，自己和伙伴一起把网站做大。出乎意料的是得到了理解，因为孵化器投资人自己也经历过类似的事情，也许是带着遗憾吧。</p>

<p>这上面好像都是故事梗概，接下来说一下这部剧出彩的地方吧。首先是片头的动画很精致，很有HBO的风格。其次居中一些吐槽让在硅谷的程序员很有共鸣，例如租房的放假，一个路人老奶奶都被男主吐槽是硅谷小姐。而且，程序员自黑起来，真是难以言喻。</p>

<p>第一集结尾黑屏之后出字幕，背景音乐是绿日乐队的少数派。正好很应景，毕竟第一集就是男主拒绝大多数人会做的选择，接受一千万去享受生活，而是成为一个少数派，想自己把网站做大，并挖掘潜力。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[犯错的价值 —— Kathryn Schulz]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14956435682371.html"/>
    <updated>2017-05-25T00:32:48+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14956435682371.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>演讲者通过生活中的一个小事例，说明人们放错的时候和自己做对的感觉一样，只有到事后意识到才会感受到负面情绪。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>演讲者在过去的5年一直在思考错误的价值，她演讲的思路是。</p>

<ol>
<li>为什么陷入自以为是的状态。</li>
<li>为什么这是个问题。</li>
<li>克服这种感觉是可能的。</li>
</ol>

<p>因为遇见错误，我们优先会否决他人来理解自我。而发现错误需要我们离开的自己的舒适区，去拥抱世界。</p>

<p>最后，我错故我在。拥抱错误的价值，并汲取经验。</p>

<h2 id="toc_0">思考</h2>

<p>错误的价值是一个很少被提及的话题，事实上，犯错误是每个人必然经历过的事情。反思成为少见的事情，是什么让我们犯错误，又是什么不让我们一直犯同一个错误？离开舒适区？</p>

<h2 id="toc_1">链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2011/7/7/2/M7797MK61_M8SKHT672.html">http://open.163.com/movie/2011/7/7/2/M7797MK61_M8SKHT672.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[拥抱科技]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14956332066661.html"/>
    <updated>2017-05-24T21:40:06+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14956332066661.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2010</h2>

<p>看着新闻新手机的广告，原来手机可以是这样的，在翻盖和滑盖手机之外，除开当时最流行的Nokia5230电阻屏，还可以有这样的电容屏。一颗种子萌芽在心里，初三的样子，想去科技长什么样子。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_1">2011</h2>

<p>顺利的考上高中，得到人生中的第一部智能手机，开始了解拍照是如何留住瞬间，瞬间又如何组成永恒。</p>

<h2 id="toc_2">2012</h2>

<p>第一次在长辈之外出远门，记得车还没出家乡，同伴不自觉就带泪默然。现在想来，是一种很特别的情绪。那时候最在意的点，莫过于手机带的GPS，从小屏幕里知道自己在哪里，目的地的方向和距离。特别在回程的时候，看着屏幕数着距离回家。现在想起来那时候不知道哪里来的勇气，住宿地前台对面桌子上摆着一台公共电脑，从房间里搬来凳子。背对着眼神搜寻着需要的信息。</p>

<h2 id="toc_3">2013</h2>

<p>如何从手机里搜寻到一个蛋糕放入怀中成为一个新的课题。</p>

<h2 id="toc_4">2014</h2>

<p>拥抱小生命的瞬间，真真切切的体会无与伦比的美丽，该如何努力参与每一个重要的时刻。</p>

<h2 id="toc_5">2017</h2>

<p>这篇文字都源自于一次相册，在搜索框键入的名字，聚合出的照片，所以跨出一步去拥抱美好。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2017年]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14948618007822.html"/>
    <updated>2017-05-15T23:23:20+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14948618007822.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>介绍一下新成员，昨天冒着雨去领免费蛋糕，顺手把它带回来了，心里面有一个名字待了很久，就叫它菜市场了。它应该是只猫吧？抱起来舒服，体积也小，方便随身带，我想要多带它去几个地方游乐，应该先谢谢它陪伴我了。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p><img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-05-16-WechatIMG75.jpeg" alt="WechatIMG75"/></p>

<p>不过这样说起来，它生日比我早一天？这样也好记。说到生日，小时候的很简单，总是自己记着数着日子，快到了就缠着妈妈买水果、偶尔是个小蛋糕，招呼着邻居家的小伙伴，就这样热热闹闹了。</p>

<p>越长大过得越奇怪，总是意料之中加一点意外。凌晨躺着的时候，脑海里有印象的生日都走马观花的过了一遍。</p>

<p><img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-05-16-WechatIMG77.jpeg" alt="WechatIMG77"/></p>

<p>还有还有，前两天下班的时候，看见路边一个气球流离失所，就捡回来，开心了好久。</p>

<h2 id="toc_0">变化</h2>

<p>那到底这一年什么变了？抛开一直写的日记，不应该简单的只是身份的转变。</p>

<p>最困窘的是去年9月，自己跟自己相处一个月，几乎不跟外界联络。他问我的问题现在也有了答案，一个人住只害怕生病，小病不怕睡觉就好，大病没辙。所以今年一月份，我才会每天都跑去看你，一方面当然是因为近，另一方面，体会过那种一个人跟自己相处的感觉。</p>

<p>最开心的时候啊，过年的时候吧。见了好多好多好久没见的朋友，还可以整天跟外甥厮混，还带他去见哥哥姐姐们顺带着骗吃骗喝了，虽说还是有点怕生。</p>

<p>然后现在我有两个外甥了？</p>

<h3 id="toc_1">城市</h3>

<p>第一次去东莞<br/>
第一次去肇庆<br/>
第一次去深圳</p>

<h2 id="toc_2">感谢</h2>

<p>过零点的时候我把手机扔一边，假装什么都不知道。内心波澜不惊的哈哈哈哈哈哈。</p>

<p>被免费的蛋糕骗过去，然后送的蛋糕是左边那么小！还不是得另外点才吃得饱。。。<br/>
<img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-05-16-WechatIMG76.jpeg" alt="WechatIMG76"/></p>

<p>谢谢你们记得我生日哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈。敲那么多字就为了铺垫这一句。😀</p>

<h2 id="toc_3">只言片语</h2>

<ol>
<li>I&rsquo;m happy to be me,Wouldn&rsquo;t want to differently. </li>
<li>会继续努力拍照的。</li>
<li>他找到了互相在乎的人</li>
<li>你也不用太吝啬这一句快乐。</li>
<li>他可以假装看不见，也可以偷偷的想念。</li>
<li>他们都活着真好</li>
<li>他自由的成为自己想成为的人</li>
<li>所以你到底在着急什么？</li>
<li>端午节给你们寄礼物</li>
<li>妈妈，谢谢你。</li>
</ol>

<h2 id="toc_4">摘录</h2>

<blockquote>
<p>最神奇的事情不是看见外星人，而是认识你。 ——《降临》<br/>
就算再重来一遍，人的性格不变的话，结局还是这样。只是有早有晚。—— 《一一》<br/>
如果人人都忘记过去，只会变得天真又单纯，简单说就是傻。 —— 《健忘村》<br/>
我们是两个世界的人 —— 《甜蜜蜜》<br/>
这个世界是不会变的 ——《牯岭街少年杀人事件》<br/>
一切都在无可挽回地走向庸俗。—— 《万寿寺》<br/>
Do you understand who you will need to become, if you ever want to leave this place? —— 《Westworld》<br/>
一起变成疯子也很诗意 —— 《最后生还者》<br/>
“我以前有个朋友，他和他老婆是在舞厅里认识的。后来他们结婚，结在一个小房子里面。小房子边边有一个瀑布，瀑布声音蛮大。他们在家只跳舞，不讲话，因为讲话也听不到。” —— 《路边野餐》<br/>
把寄与他人的希望收回来放在自己身上倒也温馨<br/>
——《云雀叫了一整天》<br/>
我们站着不说话，就十分美好。—— 《门前》</p>
</blockquote>

<h2 id="toc_5">总结</h2>

<p>总带着急迫感去着急不是很急的事情，所以问题来了，我到底在着急什么？留给明年的自己回答。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[喜欢你]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14939596118797.html"/>
    <updated>2017-05-05T12:46:51+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14939596118797.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>下班直接往电影院里跑，这部电影整体感觉就是一个粉红色的泡泡，很大的那种。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">过程</h2>

<p>男主女主一出场，就定义了玛丽苏的基调。就是机缘巧合之下，完美的男主和失意的女主从相识相知到相恋的套路。这部电影与其他玛丽苏电影的区别？</p>

<ol>
<li>以食物为线索，周冬雨饰演女主是个有个性的厨师以食物为契机吸引到了金城武饰演的男主的兴趣，增加合理性。</li>
<li><p>女主不是不食人间烟火的人，也会问男主能赚多少钱这种问题，反过来，男主即使进了警察局也没因为自己的身份就暴怒。</p>

<p>当然缺点也不是没有，结尾的开车进市场这个桥段不太能理解？还撞坏了菜摊就先直接走没人拦啊？好吧，我又苛求细节了。</p></li>
</ol>

<h2 id="toc_1">散场</h2>

<p>小小的思考了一下，什么是爱情？天长地久还是在一起就很开心的感觉？每个人都有自己的答案，仔细喜欢你的那一刻到时永恒不变的。</p>

<p>##评分<br/>
 7.5，其实光看周冬雨的演技就值回票价了。值得注意的是这部电影的导演许宏宇，这是他当导演的处女作，就很不错了！从剪辑师转过来当导演，期待他的下一部电影。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[银河护卫队2]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14939257978928.html"/>
    <updated>2017-05-05T03:23:17+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14939257978928.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>期待已久的电影，凌晨场iMAX加持。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">过程</h2>

<p>满满当当的影厅没让我失望，都是忠实影迷吧！话说边看边感受就是iMAX太震撼了，以后再也回不去了？故事在第一部之后几个月，格鲁特还没长大，星爵带着队友开始赏金猎人的工作。主题是父与子，星爵的爸爸回归，有他想要他做的事情，星爵又不想像他爸爸那样冷漠只为自己，毅然决裂。整部队电影的原声都挺好听的，主要是合适，预期说英雄电影，不如说是歌舞片。片尾字幕整整有5个彩蛋！！！</p>

<h2 id="toc_1">散场</h2>

<p>走在回家的路上，想了很多事情。例如 </p>

<blockquote>
<p>愿星空与你常伴</p>
</blockquote>

<p>感慨漫威的电影都是套路，可就是逃不了。因为它还有深度，这部电影主要探讨了父与子的关系，提出问题，给出星爵的解决问题，留下了思考。</p>

<h2 id="toc_2">评分</h2>

<p><strong>8.5</strong><br/>
5月份不可错过之一，既有套路又走心。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[春娇救志明]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14939257830989.html"/>
    <updated>2017-05-05T03:23:03+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14939257830989.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>由于前两部只是知道而没看过，所以抱着想去了解他们两个人的故事去看的。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">过程</h2>

<p>开头一个腼腆的我想你，然后10分钟鬼故事让我以为走错影厅了。后来就渐入佳境了，电影主要就是探讨了成年人的感情，到底对于他们来说，在一起是不是真正的爱情？还是纯粹只是在一起久了所以就在一起？是不是都忘记了当初为什么在一起的原因？</p>

<h2 id="toc_1">散场</h2>

<p>结尾是个美满结局，但是在现实生活中，有那么多温馨吗？大多数人想不出在一起的理由之后要么因为惯性在一起，要么分开从此不相识。生活很难，但是美好的向往还是有的，这大概是最能从电影里提出的感悟吧。拼命留住想留在身边的人。</p>

<h2 id="toc_2">评分</h2>

<p>6.5，主要是我没看过前两部也没情怀，只是凭感觉给分，有印象的只是电影探讨的问题了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[记忆大师]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14937894844815.html"/>
    <updated>2017-05-03T13:31:24+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14937894844815.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>看完电影不写影评总感觉没看过一样。是时候讨论一下观后感，首先，演员阵容里有黄渤这个影帝级演员稍微让我放了一下心，毕竟不熟悉的导演加上取这个名字的国产电影，怎么看都有点害怕。最后在豆瓣评分的二次肯定下，出发了。</p>

<p><strong>前方有剧透！</strong></p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<h2 id="toc_0">过程</h2>

<p>电影提出了一个很有意思的概念，记忆能够删除。为了剧情圆满又给出了限制，只能回复一次，然后第二次就得彻底删除了？大概是为了能自圆其说吧，还有恢复记忆钥匙是DNA?那为什么恢复时又不校验呢？好吧，我苛求了。还有导演可以把凶手往女医生那里引，这个想法很直白倒也不错，为了最后的大反转铺垫。电影的风格很有特点，超现实主义，例如里面的警察局不是现实中的样子，更像英伦风，大概是为了把时间线定在平行时空里？导演的剪辑也很有特点，也为影片定下了基调，悬疑片。</p>

<h2 id="toc_1">散场</h2>

<p>仔细回味了一下结局的反转，虽说是反转但是铺垫了许多细节，也就说得通了。加上是国产片在这种类型上的突破，是值得鼓励。</p>

<h2 id="toc_2">评分</h2>

<p>7分，值得去电影院观看的电影，带上女朋友观感会更佳，毕竟是悬疑片。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被拒100天 —— Jia Jiang]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14924452482765.html"/>
    <updated>2017-04-18T00:07:28+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14924452482765.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2017年04月18日</h2>

<p>演讲者在小学一年级的时候，老师组织一个活动让孩子互相夸奖，然后送礼物。演讲者成为最后被剩下的3个人，没被表扬，成为演讲者心里永远的痛。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>他小时候听了比尔盖茨的演讲后想创业，想征服世界，改变一切。青年时候害怕被拒绝。他创业只后被投资人拒绝了一次，还是很伤心。他觉得还是很害怕被拒绝。他在网上知道了一种被拒疗法，连续30天，出门找拒绝，然后就麻木了。所以演讲者就连续100天出门找拒绝了，并且记录下来。</p>

<ol>
<li>去找陌生人借100美元。记录之后，演讲者重新看视频知道感觉那时的自己很害怕，而且没解释就逃跑了。</li>
<li>去要求汉堡店要求汉堡续杯。也是被拒绝了，但是他没有逃跑，而是阐述说自己爱死这家汉堡店，如果有这种服务会更好。但是被拒绝没那么紧张了。</li>
<li>去甜甜圈店要颜色形状是奥运五环的甜甜圈，居然没被拒绝，所以很感动。</li>
<li>拿了一束花去陌生人家说想种在他的花园，被拒绝之后他问了为什么。知道因为养狗怕破坏之后被推荐去对面家询问，因为对面那家人爱花。</li>
<li>去星巴克问伙伴可不可以当星巴克的迎宾员，看出对方一脸困惑的表情之后，他说这样会很奇怪吗？伙伴也就答应让他去尝试一下。 </li>
<li>跟一位大学教授表达自己想帮他上一节课的想法，去了三次之后才被接受，他发现原来想成为一次老师是你要主动表达出来自己的想法这么简单。</li>
</ol>

<p>演讲者经历很多次之后总结</p>

<ol>
<li><p>他很多次被拒绝之后，还会问为什么。仅仅是因为他提供的不是人家需要的。</p></li>
<li><p>这很奇怪吗？说出对方心里的疑虑，能让自己显得不奇怪。</p></li>
</ol>

<p>最后演讲者希望我们去拥抱拒绝，把它转换成人生最大的礼物。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>我本身也是一个很害怕被拒绝的人，会因此觉得特别尴尬。但是从演讲者的经历中可以听出，他本身也是害怕被拒绝的人，但是他做了一个实验，去尝试向陌生人寻求帮助，虽然经常被拒绝，积极从被拒绝中总结，然后让自己不再害怕被拒绝，从而把被拒绝转换对自己有益的。</p>

<h2 id="toc_2">链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2017/2/6/B/MC918H30S_MC9VQJL6B.html">http://open.163.com/movie/2017/2/6/B/MC918H30S_MC9VQJL6B.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[你需要和什么样的人结婚？—— Tracy Mcmillan]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14913246007905.html"/>
    <updated>2017-04-05T00:50:00+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14913246007905.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2017年04月05日</h2>

<p>演讲者是一个结过3次婚的人，她认为她的结婚对象都是不错的人，只是不合适自己。演讲者认为只要最终和对的人结婚了，以前的失败也是成功。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>演讲者提出一个观点，和自己结婚。是一个很大的概念，以为自己和自己谈恋爱然后结婚，意味着培养和自己的关系，意识到自己是个完整的人，不需要其他人、事物来让自己觉得完整。</p>

<p>演讲者为什么自己失败的婚姻还来讲这个演讲,</p>

<blockquote>
<p>你生命中经历最大的挑战的地方，是你所最能给予的地方。</p>
</blockquote>

<p>她从自己小时候的尽力分析起自己为什么渴望结婚，因为家庭原因影响，她不想被落下。所以很年轻的时候就结婚了。只是后来分开了，然后又遇到另外一个人，后来又离婚了。</p>

<blockquote>
<p>但为了真正地和你自己结婚，你必须有时候你必须对自己坦诚到近乎残忍。</p>
</blockquote>

<p>和自己结婚就是将永远和自己在一起，直到死亡将你们分开。</p>

<ol>
<li><p>不管富裕还是贫穷，你都将与自己永结同心。<br/>
这意味着你将爱处于现在状态的你，不能给对自己的爱预置条件。演讲者发现爱现在状态的自己，正是带自己去想去之地的唯一方法。</p></li>
<li><p>不管是好还是坏，你都将永远与自己永结同心。<br/>
要爱处于窘境的自己，而不只是爱美好的自己。因为和自己结婚的话，你要爱任何状态下的自己。</p></li>
<li><p>不管疾病还是健康，你都会和自己结婚。<br/>
意味着，你原谅自己所犯的错误，错误并不是失败，除非你不从中汲取教训，没有成长。如果你第一次没有得到，生活还是给你另外一次机会。</p>

<p>自己是自己所能依赖的人，最后你和自己结婚，始终相爱，至死不渝。你爱自己要和你希望别人爱你的方式一样。</p>

<p>一开始演讲者觉得自己不完整，需要从爱人来获得完整。后来，演讲者发现只有自己能让自己完整。如果你爱自己，你就能以爱自己的方式来爱你爱的人。</p>

<p>和喜欢的人在一起，不关心对方喜不喜欢自己，而是注意到自己在对方面前的状态，更关注的是自己对此的感觉。</p>

<p>演讲者总结自己最终和自己一直想在一起的人在一起，就是自己。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>很早以前就听说要爱别人得先爱自己和人只能自己变得完整，不能通过和别人在一起这两个概念，只是一直都不理解为什么？直到看到这个TED演讲，听演讲者分享她的人生经历和提出的概念。</p>

<p>如果一个人不爱自己，那他也不能很好的爱一个人。因为爱别人就是以爱自己，和希望别人爱自己的方式去爱别人。</p>

<p>如果一个人不觉得自己完整，那他和谁在一起也完整不了。这是因为，一个人意思到自己完整与否，是一个人是否成熟的标识。如果非要和谁在一起才能变得完整，这个人只可能是自己。因为如果一个人不是完整，那完整的定义是什么？是不完整生活不了？</p>

<p>我们首先得爱自己，才能爱别人。自己得完整，才能更好的爱别人。</p>

<h2 id="toc_2">链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2015/8/S/F/MAVQPP1U6_MAVQQ41SF.html">http://open.163.com/movie/2015/8/S/F/MAVQPP1U6_MAVQQ41SF.html</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[略简]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14847465630006.html"/>
    <updated>2017-01-18T21:36:03+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14847465630006.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">关于</h2>

<p>在回程的公交车上，窗户开着小缝，有风吹进来，耳机里是《七里香》，舒服得要睡着。</p>

<p>那就总结一下，这篇文字更看重格式，所以我要加上目录，虽然在图片里无效。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<ul>
<li>
<a href="#toc_0">关于</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_1">概括</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_2">备份</a>
<ul>
<li>
<a href="#toc_3">通讯录</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_4">照片</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_5">生日</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_6">微信聊天记录</a>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<a href="#toc_7">习惯</a>
<ul>
<li>
<a href="#toc_8">写日记</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_9">记账</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_10">日历安排</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_11">事件安排</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_12">流量</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_13">密码管理</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_14">域名</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_15">网盘</a>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<a href="#toc_17">娱乐</a>
<ul>
<li>
<a href="#toc_18">电影</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_19">电视剧</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_20">音乐</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_21">书籍</a>
</li>
</ul>
</li>
<li>
<a href="#toc_22">结语</a>
<ul>
<li>
<a href="#toc_23">情感</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_24">表白</a>
</li>
<li>
<a href="#toc_25">结束</a>
</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p>至于公开，如果只是自己看，那就只是总结。而公开，只要能给别人带来一点益处，那就值得。<strong>文字排版，采用的是Markdown，顺便也推荐一下</strong></p>

<h2 id="toc_1">概括</h2>

<p>16年换了笔记本和手机，算作是加入苹果生态系统的开始。由于工具的便利，所以养成了一些一直以来很想养成的习惯。以前有尝试过，都因为懒失败了。</p>

<h2 id="toc_2">备份</h2>

<p>备份的重要性大家都知道，只是因为不知道怎么做。<strong>（我是因为懒）</strong></p>

<h3 id="toc_3">通讯录</h3>

<ol>
<li><p>iOS <br/>
我主要推荐两种方式,icloud自带备份通讯录(推荐)、QQ通讯录助手(备用)</p></li>
<li><p>Android <br/>
由于不同厂商自带的云服务不同，所以还是推荐QQ通讯录助手。主要是以后如果换成其它厂家的Android手机也方便转换。<strong>(其他可以备份通讯录的软件也可以，主要是大厂商，可以信任的即可)</strong></p></li>
</ol>

<h3 id="toc_4">照片</h3>

<ol>
<li><p>iOS <br/>
iCloud备份，优点是自动化，如果你有几个苹果设备的话，你会喜欢这种便利的，缺点就是免费容量只有5G，再加要花钱每月订阅。<br/>
Google Photo备份，优点是标清照片不限容量，缺点是得准备梯子。</p></li>
<li><p>Android<br/>
Google Photo备份，优缺点如上。<br/>
其实Android上的选择很少，毕竟我不太敢把自己的照片存在国内手机服务商的云上。</p></li>
<li><p>总结<br/>
不管你照片存在哪里，主要考虑一下几个原则。</p>

<ol>
<li>安全性 </li>
<li><p>便捷性</p>

<p>第一点很好理解，我想仔细讲讲第二点，因为亲身经历过。在2016年以前，我都是把照片存在QQ空间相册里面。一开始没感觉到什么，顶多是上传费点时间。直到我想所有照片取出来的时候，我发现坑爹的QQ空间相册没有导出照片的功能！也就是说你把照片上传到QQ空间相册后，想取回来，只能一张一张保存下来！还有，空间相册删除的照片，据我观察只是在数据库给照片加个标识删除，没有真正的从数据库中删除掉，因为在去年QQ空间的一个漏洞中，发现以前删掉的照片还在回收站中<strong>(默认QQ空间相册删除的照片30天后从回收站中自动删除，当然也可以手动提前)</strong>。自此QQ空间相册一生黑。</p>

<p>当然如果你是苹果系统的，那当然iCloud几乎就是唯一也是最好的选择了。<strong>（推荐给Apple ID设置两步验证）</strong></p>

<p>由于15年开始喜欢拍照，日积月累，已经在iCloud中存了13000+张照片，100+个视频，当然也订阅了50G的iCloud空间。可以预知的是，这些照片将会陪伴着我一生了。</p>

<p><img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-01-19-%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202017-01-18%2022.51.27.png" alt="屏幕快照 2017-01-18 22.51.27"/></p>

<p>如果是Android，推荐Google Photo，但是需要自备梯子。那说实在，不如压缩起来存到电脑里面，虽说便捷性没有了，但是安全性提高了。还有，切记异地容灾备份<strong>（别只存在一个设备或位置啊！）</strong></p></li>
</ol></li>
</ol>

<h3 id="toc_5">生日</h3>

<p>在17年以前，我都是通过软件来备份生日的，这样有个缺点，就是如果过我想看生日只能进入软件里面看。<strong>（虽然有通知栏和提醒，但毕竟是装多了一个软件，对于我这种能简单就不想麻烦的人自然是不爽）</strong>转入苹果生态系统之后，发现联系人<strong>（也就是通讯录）</strong>里面有一向信息专门可以用来填生日<strong>（更可贵的是支持农历）</strong>。所以就义无反顾的从软件迁移到联系人里面，而且我发现可以在原生日历里面显示出来，也支持搜索功能。<br/>
    <img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-01-19-%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202017-01-18%20232516.jpg" alt="屏幕快照 2017-01-18 232516"/></p>

<h3 id="toc_6">微信聊天记录</h3>

<p>相信现在大部分人都使用微信聊天，所以微信聊天记录对你有时候比较重要？如果手机之间的转移的话，微信本身就支持这个功能，只是入口比较深。</p>

<p>今天微信MAC内测版更新到2.2.0，支持手机聊天记录备份到电脑，和从电脑恢复聊天记录，不过微信windows版有没有这个功能我不知道啊。</p>

<h2 id="toc_7">习惯</h2>

<h3 id="toc_8">写日记</h3>

<p>这是我很喜欢的一个习惯，在以前，也尝试过，只是常常就中断了。直到去年换笔记本之后剁手入了个日记软件，然后从2016年4月3日记日记到现在。我很在乎每个日子里的情感和所想，更别提经历过的那些有趣的事情。再加上我记性差，很容易可是又很害怕忘记以前的事情。</p>

<ol>
<li><p>自拍<br/>
2016年4月28日开始，每天写日记都会在最上面放一张自己当天的照片。也是从这个之后，开始有意识且喜欢上和朋友自拍，因为可以放在日记里面。</p></li>
<li><p>总结<br/>
我觉得记日记最难的是开头坚持，只要坚持超过一个月以后就很自然了。我推荐的做法是，找一个自己喜欢的日记软件<strong>(当然如果你喜欢写字用日记本也行，只是我觉得电子化相对于我比较容易保存和备份)</strong>，设置提醒，从今天开始，从现在开始，写日记！不想写的时候就写一句今天不想写也行。<strong>(如果是Mac和iPhone上的写日记需求，我推荐Day One)</strong></p></li>
</ol>

<h3 id="toc_9">记账</h3>

<ol>
<li><p>这在以前是我很喜欢的一个习惯，因为作为一个月光族，每次都不知道钱花到哪里去会有一种无力感。以前时候记不了账是因为懒和怕麻烦。</p></li>
<li><p>16年换笔记本和手机之后，我决心卷土重来，尝试养成记账的习惯。又是一样的开始，我剁手了一个记账软件。。。。<strong>(这个我实在是推荐电子化，不推荐手记账本了。我相信带手机在身上的概率大过带账本在身上。)</strong></p></li>
<li><p>养成习惯的重点在于理清思路，先分清楚支付账户(银行卡、现金、羊城通)，信用卡(泛指一切可预支的账户，如花呗、借呗、白条、信用卡)，资产(租房押金、共享单车押金、就是可以换回来钱的资产！)，然后每次一消费就记下来，至少每一星期要进行一次对账，不然很快就会发现对不上账本了！</p></li>
<li><p>总结<br/>
    例如我一月份到现在的交通费用，很直接明了。<br/>
    <img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-01-19-%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202017-01-18%2023.14.24.png" alt="屏幕快照 2017-01-18 23.14.24"/></p></li>
</ol>

<h3 id="toc_10">日历安排</h3>

<p>16年底对日历有了新的理解(除了上文提到的记生日作用),还有对时间的安排，一如既往的我记性很差，如果我约了别人在未来做什么事情，如果我不记到日历中，我对遗忘很有自信。另一方面，我很向往有计划性的生活，所以我的日历粗略分成生活、亲朋、工作，来给不同的事件安排归类，需要提醒的还可以设置，写来感觉还是贴图片来得直接些。<br/>
    <img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-01-19-%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202017-01-18%20234033.jpg" alt="屏幕快照 2017-01-18 234033"/></p>

<h3 id="toc_11">事件安排</h3>

<p>习惯于给要做的事情而且对时间不敏感的类型归入事件安排(日历对我来说更像是时间安排)。<br/>
    <img src="http://o86whi8xy.bkt.clouddn.com/2017-01-19-%E5%B1%8F%E5%B9%95%E5%BF%AB%E7%85%A7%202017-01-18%2023.45.28.png" alt="屏幕快照 2017-01-18 23.45.28"/><br/>
如图对想看的电影进行任务化，防止遗忘，且观看完后可以打勾确认完成。当然，更多功能还要靠自己摸索。</p>

<h3 id="toc_12">流量</h3>

<ol>
<li><p>概述</p>

<p>如果你也是流量大户，你会知道我为什么要写这个话题。在以前，曾经因为使用流量超出多交了很多流量费。所以我推荐一个解决方式，使用流量日租卡。特别是你的手机有两个卡槽的话，或者有两个手机？</p></li>
<li><p>联通流量日租卡<br/>
1元500m，一开始我也是使用联通卡，虽然发现有所下降但还是很高。</p></li>
<li><p>电信流量日租卡<br/>
1元800m，后来我就换成电信到现在了。</p></li>
<li><p>总结<br/>
流量日租卡的优缺点都很明显，优点：流量日结，不用不扣费，月租很低。缺点：只能在归属地优惠，也就是说，如果你买了一个广州号码的流量日租卡，就只能在广州上网优惠。</p></li>
</ol>

<h3 id="toc_13">密码管理</h3>

<ol>
<li><p>概述</p>

<p>在15年和更早以前，我都是大部分网站同时使用一个密码。也因此如果一个网站密码泄露那么大部分网站的账号基本就废了。但是当时有这样一个纠结点就是如果我所有网站密码都设成不一样我又记不住。</p></li>
<li><p>LastPass<br/>
16年开始尝试使用这个服务，订阅制，一年好像是90块。优点是很轻，宣称很多加密，特点是云端化，就是密码库是加密后存在服务器中，这个算缺点？</p></li>
<li><p>1Password<br/>
16年后期转到1Password，首先功能比LastPass多了记录二步验证的功能，不知道现在有没有跟进。优点是密码库本地化，而且各种平台使用起来都很方便，特别是电脑端的小插件，可以快捷键填充密码。也是订阅制1个月27元，不过经常有优惠活动，我记得家庭版有优惠，在此，羡慕一下能组成家庭版的家庭。</p></li>
<li><p>总结<br/>
综上所述，使用哪个软件取决自己的需求。当然你如果不是像我这样的注册网站狂魔，其实靠纸笔也能解决，主要是得要保存好！<strong>还有建议不要几个网站使用同一个密码！能开两步验证的要开！！</strong></p></li>
</ol>

<h3 id="toc_14">域名</h3>

<ol>
<li><p>概述<br/>
说实话，16年注册购买域名的时候还没想好用它来做什么，所以一开始只想到了用来放网站。<strong>在此感谢一下GitHub Pages提供的部署服务，虽然只是静态网站，但已经很感谢了。</strong>那就说一下注册到现在的心得？</p></li>
<li><p>注册域名</p>

<ol>
<li>阿里云 国内域名商的首选咯，优点是本地化很好，缺点就是你懂的。</li>
<li>Godaddy 国外域名商的推荐，优点你懂的，缺点就是服务容易被墙，特别是DNS服务器。</li>
</ol></li>
<li><p>部署</p>

<ol>
<li>静态网站
首选就是GitHub Pages，无可黑，且不用备案，就是有时候服务会有点慢。</li>
<li>动态网站
国内推荐阿里云和腾讯云当下谁的优惠政策好，缺点是要备案域名啊。国外推荐Amazon Web Services，优点服务好，缺点贵。</li>
</ol></li>
<li><p>总结<br/>
也是到后来，我发现静态网站也可以做很多事情，虽说不可以和数据库交互。但是对于目前的我来说，静态页面就是你现在所看到的这个网站咯。以后还想研究一下能做什么。</p></li>
</ol>

<h3 id="toc_15">网盘</h3>

<ol>
<li><p>概述</p>

<p>其实iCloud也算是一种网盘，所以目前我在用网盘存东西。照片、视频、联系人、事无巨细的资料和文档都放在iCloud，而比较私人的，例如发票、密码库和网站备份都存在Dropbox，一个一个拿出来单独讲好了。</p></li>
<li><p>iCloud<br/>
苹果家的网盘，有点在于如果你苹果设备比较多，那么一体化的优点就特别明显了，例如照片流，照片会自动上传。也就是说手机拍了照，回到家接入wifi，电脑上也自动有了。所以我全部照片和视频都放在iCloud上。</p></li>
<li><p>Dropbox<br/>
各种软件存资料的首选，优点是安全，缺点是依旧需要自备梯子。而且免费空间较小，可以上淘宝买服务扩充一下空间。所以用来存比较小的，私人的资料。</p></li>
<li><p>百度云<br/>
这个就呵呵了，首先把资料传上去就真的不是你个人的了，下载速度不是会员也慢！所以只推荐用来存电影等没了不会害怕的资料。</p></li>
<li><p>总结<br/>
如果Android推荐微软的OneDrive,备选Google Drive(需自备梯子)。前者Windows系统内置，后者原生Android内置。</p>

<p><strong>总而言之，重要的资料请备份！</strong></p>

<h3 id="toc_16">梯子</h3>

<p>我推荐多态吧，虽然需要付费，但是禁不住服务好，客户端都有，支持几个设备同时使用，速度也不错，日常使用够了。</p></li>
</ol>

<h2 id="toc_17">娱乐</h2>

<p>到这部分好像干货就变少了，真的只是个人总结了。</p>

<h3 id="toc_18">电影</h3>

<ol>
<li><p>概括 </p>

<p>从15年开始，已经习惯大部分时间一个人去电影院看电影了，这也是我最主要的娱乐方式。那就分享一些自己看电影的心得？</p></li>
<li><p>选电影</p>

<p>一个人看电影更注重的当然的是电影的质量，难不成你是去电影院睡觉？推荐首选参考豆瓣评分吧，参考的原则是评分高的不一定合你的口味，但是评分低的一定大部分人觉得不好看，(备选IMDB，更偏向外国人的口味)。</p></li>
<li><p>购票渠道</p>

<p>推荐淘票票，找在距离与票价权衡之下最好的电影院，经常看电影的话直接上影城卡。推荐早上10点后看价格，经常有特惠活动。</p></li>
<li><p>私心</p>

<p>很少推荐电影，但是这一部忍不住想推。就是今年2月14日上映的《La La Land》(《爱乐之城》)，大概是今年最不可不看的院线电影，好电影，可不要错过喔！至于为什么好看，不如先去看？</p></li>
</ol>

<h3 id="toc_19">电视剧</h3>

<p>这个话题众口难调诶，推荐还是参考豆瓣评分。当然每个人有各自的喜好，我就各自说一部印象深刻的咯。</p>

<ol>
<li><p>韩剧<br/>
直接上《请回答1988》，请回答系列一直保持良好的出品。</p></li>
<li><p>日剧<br/>
《火花》，如果看得下去的话。</p></li>
<li><p>美剧<br/>
《毒枭》，魔幻现实主义。    </p></li>
</ol>

<h3 id="toc_20">音乐</h3>

<ol>
<li><p>软件 <br/>
这段时间尝试过的Apple Music和Spotify，加上一直在使用的网易云音乐，以及以前使用过的QQ音乐。前两者更适合喜欢外语歌曲的用户，毕竟外国公司外国歌曲版权比较集中(Spotify需自备梯子)。后来者说仔细可以变成为何从QQ音乐迁移到网易云音乐，主要在于网易云音乐的UI好看，评论区加分。缺点当然是曲库(当然靠音乐云盘可以解决基本的需要)。QQ音乐当然要说缺点了，界面丑加广告多！</p></li>
<li><p>总结<br/>
收藏和分类的习惯有助于随时可以找到想听的音乐。</p></li>
</ol>

<h3 id="toc_21">书籍</h3>

<ol>
<li><p>概述</p>

<p>高三看到购买的第一个Kindle的时候，就觉得电子化书籍是我想要的。首先电子书跟重量就没关系了，主要是跨平台同步，方便阅读和标注。不过要警惕买书如山倒，读书如抽丝。</p></li>
<li><p>推荐</p>

<p>一定要推荐的话，《小王子》？  </p></li>
</ol>

<h2 id="toc_22">结语</h2>

<h3 id="toc_23">情感</h3>

<p>一定要感谢的是朋友，我经常能从与你们的相处中汲取到力量，也开阔了眼界，回家见！</p>

<h3 id="toc_24">表白</h3>

<p>偷偷表白外甥💗</p>

<h3 id="toc_25">结束</h3>

<p>真的结束了，实在是很随心的人，所以想写就写了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[短暂的生命，永恒的意义！ —— Sarah Gray]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14669599447263.html"/>
    <updated>2016-06-27T00:52:24+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14669599447263.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月27日</h2>

<p>演讲者怀孕去体检时，发现双胞胎中的一个有一种天生的缺陷，大脑发育不良。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>医生提出一种方案，选择性摘除，但是对健康的那一个有风险。所以她选择等到两个孩子出生。如何为有缺陷的孩子寻找些许生命的意义。托马斯在出生后的6天去世了，遗体被分别捐献给几个研究机构。</p>

<p>而捐赠器官的人的家属往往能收到回音，所以演讲者感到嫉妒。所以她尝试给研究机构写信，很快收到回信邀请他们去参观实验室。研究者为使用器官感到愧疚，演讲者安慰她这给托马斯的生命增加了许多意义。</p>

<p>这也让演讲者更乐观的看待托马斯的生命和意义。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>如何让生命更有意义，演讲者给我们提供了一个额外的思路，值得我们思索一番。</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2016/5/7/3/MBMJUEPUM_MBMJUQU73.html">http://open.163.com/movie/2016/5/7/3/MBMJUEPUM_MBMJUQU73.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[长大后你想成为什么样的人？ —— Emilie Wapnick]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14669133010059.html"/>
    <updated>2016-06-26T11:55:01+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14669133010059.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月26日</h2>

<p>演讲者做了一个小调查，你在几岁被问到这个问题？</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>演讲者的焦虑不在于有没有爱好，而是有太多爱好。演讲者容易3分钟热度，对每一种爱好有不确定感，然后过一段时间又感觉无聊，就放弃了。她认为不能坚持做一件事，是缺点。</p>

<p>想成为什么样的人，小时候被问起，是童言无忌。当我们慢慢长大，这个问题变成了焦虑。因为我们不能同时做拥有几个身份。所以要做出选择。</p>

<p>因为有很多多相潜能的人，他们有一些优点<br/>
1. 跨界整合能力<br/>
2. 快速学习能力<br/>
3. 适应能力</p>

<p>演讲者希望我们，拥抱你的内在天性，无论那是什么。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>不要用一个领域限制自己，探索自己更多的兴趣！</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2015/11/F/6/MB5TRCKEQ_MB5UGSHF6.html">http://open.163.com/movie/2015/11/F/6/MB5TRCKEQ_MB5UGSHF6.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何与陌生人建立信任 —— Joe Gebbia]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14667892792736.html"/>
    <updated>2016-06-25T01:27:59+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14667892792736.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月25日</h2>

<p>演讲者讲了有一次他差点被绑架。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>事情发生的前一天他在卖他的闲置品，遇到一个陌生男人。他在看了他的东西之后，演讲者邀请他去酒吧喝酒。知道他在自驾游，环游美国。然后他问了后悔的问题，邀请他去自己家住一晚。他有点后怕，幸好最后什么也没发生，而且也成了朋友。</p>

<p>这激发出他的想法，所以建立了Airbnb。这种模式又能赚房租又能认识新朋友。虽然没有获得投资人的垂青，因为我们从小就被灌输陌生人即危险的信条。设计能不能建立出信任感？因为住客和主人都有紧张感，所以他们的公司才发展的起来。<br/>
好的口碑评价体系是建立信任的基础。<br/>
年龄相近和性格相似比较容易建立信任。<br/>
刚刚好的沟通有利于建立好的印象。</p>

<p>人与人之间的关系才是分享经济的核心。</p>

<p>他们公司为何会在激烈中突出呢？<br/>
信任是他们公司成立的关键，如何建立和保护信任。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>信任是分享经济的基础，如何让陌生人之间建立起来信任呢？</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2016/3/P/C/MBIJ802BI_MBIJ8J2PC.html">http://open.163.com/movie/2016/3/P/C/MBIJ802BI_MBIJ8J2PC.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生命的每一步 —— Joshua Prager]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14667049981601.html"/>
    <updated>2016-06-24T02:03:18+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14667049981601.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月24日</h2>

<p>演讲者即将44岁，他希望这一年是美好的。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>我们每个人都在慢慢变老，从少年时代的好奇到中年人的稳定到老年人的德高望重。我们经历过的事情很多人已经经历过，很可能就写在书里。作者发现很多作者都写过很多关于年龄的书，他觉得如果生命会是一种载体，他希望是书。但是经历是相对的，每个人在不同年龄的感觉总是不同的。例如寿命在不断的延长，也有人在一年之中经历过大风大浪，也有人命运多舛。</p>

<p>演讲者整理出一本100年各自年龄不同作家写下感悟的书！</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>看完才发现这演讲更像广告啊，因为干货很少。演讲者都把内容出书了，这书估计国内还没有翻译，美亚上面死贵死贵的。</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2016/6/R/M/MBODUVVBT_MBOJGDDRM.html">http://open.163.com/movie/2016/6/R/M/MBODUVVBT_MBOJGDDRM.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[坠入爱河的大脑 —— Helen Fisher]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14666166138265.html"/>
    <updated>2016-06-23T01:30:13+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14666166138265.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月23日</h2>

<p>演讲者的团队对恋爱的或失恋的人核共振扫描大脑来分析。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>爱情普遍存在每一个人类社会中，但是爱并不总是甜蜜的。要活着走出爱情几乎是不可能的。爱情是世上最有力的感情。<br/>
演讲者发现大脑有一小部分区域负责制造多巴胺，奖励大脑。<br/>
演讲者的结论是爱情让人同时只对一个人尝生配对的欲望。爱情是世界上最容易让人上瘾的东西。演讲者主张爱在我们的心中，扎根于大脑，追求理解是我们的目标。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>理解爱为了更好的爱。</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2014/3/D/U/M9L5Q63F6_M9L5QC5DU.html">http://open.163.com/movie/2014/3/D/U/M9L5Q63F6_M9L5QC5DU.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个抑郁喜剧演员的自白 —— Kevin Breel]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14665268327837.html"/>
    <updated>2016-06-22T00:33:52+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14665268327837.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月22日</h2>

<p>演讲者认为他生命中非常长的一段时间过着两种人生，一种是每个人都看到的人生，角色是朋、兄弟、喜剧演员，这是他在社会上的角色。另外一个人生只有他自己才能看到，一个抑郁症患者。对于从来未患过抑郁症的人，对抑郁症可能都有误解，认为只是生命中出现什么差错时的反应，例如失恋，失业之类，这只是悲伤，一种自然的情感。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>而抑郁症对整个世界都感到悲伤，很少看见抑郁症出现在社交媒体上，因为抑郁症不是好的，不是光明的。因为我们知道这些问题之后，会认为这只是你的问题，很遗憾，然后呢？</p>

<p>演讲者有一段时间差点就想要自杀，对于演讲者来说，他害怕自己，害怕一切事物。因为这就是疾病，它是和你相依为命的，一段时间后，你就麻木了。让你看到人生无尽的空虚，并且有耻辱感。</p>

<p>人们更容易接受身体的受伤，却不接受精神上的受伤。所以他必须站出来说出抑郁症患者的感觉，来消除他人无知的世界。</p>

<p>学会爱自己，学会接受我们自己，我们不是别人想要我们成为的那个人。我们是人，我们会有不完美，这不是错误。演讲者认为解决问题的方式是大家坚强的站在一起，一起。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>抑郁症是被我们社会忽略的一个病，我们对精神上的病很忌讳和偏见。可是抑郁症也是病的一种啊，而人都是会生病的。希望每个人把抑郁症当做病的一种，积极的帮助他们，不要对这种病有偏见。</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2013/11/7/9/M9C56RLN7_M9C56U879.html">http://open.163.com/movie/2013/11/7/9/M9C56RLN7_M9C56U879.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[音乐的力量 —— 荷塞·安东尼奥·阿布吕尔]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14664446789812.html"/>
    <updated>2016-06-21T01:44:38+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14664446789812.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月21日</h2>

<p>当演讲者很小的时候，一心想成为音乐家，他从家人·朋友和老师身上得到很多帮助。所以他希望所以委内瑞拉的有音乐梦的孩子都能有机会实现梦想。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>第一次组织合唱乐队活动的时候，只来了11个孩子。他不知道该放弃还是坚持，所以他立志要把交响乐队培养成世界著名的交响乐队。</p>

<p>最后他成功了，他开始思考音乐的力量。向观众传递着什么？音乐？力量？交响乐队不仅仅是一般的艺术组织，而且有更为高的价值意义，内部传递这友爱。<br/>
演讲者阐述自己如何推广音乐活动，称之为“体系”，可以更广阔的适应社区，确保有更多的孩子参加。<br/>
好处<br/>
1. 保证个人的智力和能力的发展，让个人更多好品质涌现<br/>
2. 取得家长的支持，有前途有目标的奋斗<br/>
3. 音乐成为全社会共享的财富<br/>
理念：在孩子参加的合唱团或乐团活动中，家庭也能得到精神享受。克服物质的贫乏，抵御各种不良社会习气的侵袭。<br/>
艺术服务于社会弱势群体，提升他们的尊严。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>音乐的力量对于贫穷弱后的国家有别样的意义，如何在生活中学会利用音乐的力量？</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2008/12/0/B/M7P74R976_M7P74UN0B.html">http://open.163.com/movie/2008/12/0/B/M7P74R976_M7P74UN0B.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学校扼杀创造力 —— Ken Robinson]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14664007403140.html"/>
    <updated>2016-06-20T13:32:20+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14664007403140.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月20日</h2>

<p>演讲者认为创新的多样性很重要。教育的目的是将孩子带入无法预测的未来。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>以成绩来衡量一个人是有原因的，在过去：<br/>
1. 学对工作最重要的学科<br/>
2. 不这样做就找不到工作</p>

<p>培养人才有3个原则<br/>
 1. 多样化<br/>
 2. 好学生是充满活力的<br/>
 3. 个性化</p>

<p>演讲者举了个例子，一个舞蹈家小时候在读书方面没有天赋，还被以为有多动症，然后她被家长带去看病。医生发现她是个天生舞者，劝她父母带她去舞蹈学校。</p>

<p>培养孩子要用孩子喜欢的方式，帮助他们更好的面对未来。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>如何避开规则的培养孩子？而且不扼杀他们的创造力？是我今后会面对的一课，希望到那时候我已经准备好了</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2006/2/V/E/M7SP3QUET_M7SP3T0VE.html">http://open.163.com/movie/2006/2/V/E/M7SP3QUET_M7SP3T0VE.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[“天上掉馅饼”的邮件 —— James Veitch]]></title>
    <link href="caiyongjian.net/14663076509174.html"/>
    <updated>2016-06-19T11:40:50+08:00</updated>
    <id>caiyongjian.net/14663076509174.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<h2 id="toc_0">2016年06月19日</h2>

<p>演讲者几年前收到一封垃圾邮件，很明显过滤器没起效。他可以选择删除或者我们一直想做的事情。</p>

<span id="more"></span><!-- more -->

<p>所以聊天开始了。<br/>
演讲者调戏了诈骗者很久。<br/>
终于他发现如果回复所有垃圾邮件就会收到更多垃圾邮件。所以他跟很多诈骗者聊天浪费他们的时间。</p>

<h2 id="toc_1">思考</h2>

<p>其实这个TED并不是让我想到诈骗多么严重之类的，而是由于中西方文化或者习惯不同。中国这边的诈骗都是电信诈骗，打电话发短信之类的。西方的诈骗手段却是发电子邮件。面对诈骗，有线明眼人一看就看出来的是为了筛选受骗者。面对诈骗一定要多方求证！</p>

<h2 id="toc_2">视频链接</h2>

<p><a href="http://open.163.com/movie/2016/4/K/F/MBK69H49C_MBLUOQ7KF.html">http://open.163.com/movie/2016/4/K/F/MBK69H49C_MBLUOQ7KF.html</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
